cocos2d是一个很强大的类库，不仅包含了各种动画处理效果，也有声音处理效果。但是cocos2d毕竟太过庞大。如果我仅仅需要其中的声音处理类库，是不需要用到其他庞大复杂的代码的。现在，热心的开发者@阿宽-iosdev 将其中的声音处理的代码SimpleAudioEngine从cocos2d提取出来，并且附上了一个demo例子，教你如何使用。如果你仅仅想在你的应用中播放一些声音或者背景音乐，那么，直接使用SimpleAudioEngine将十分方便。